全美國確診病例再增2410 特朗普派軍艦醫院馳援紐約

全美國確診病例再增2410 特朗普派軍艦醫院馳援紐約

週三，美國50個州已經全部都有確診的新冠病毒感染者了。西維吉尼亞州是最後一個報出有確診病例的州。

根據約翰·霍普金斯大學截至週三中午的數據，全美確診病例為7769例，比一天前的5359例再增2410例；新冠病毒感染者的死亡人數為118，比一天前的108增加了10例。

紐約州是全美重災區。週三，確診病例2495例，比一天前增加了1120例。新冠病毒感染者的死亡人數為16，比一天前增加4例。

紐約市是紐約州里的重災區。週三，紐約市確診病例佔全州一半以上，為1339例，比一天前增加了525例。

紐約州長庫莫（Cuomo）週三說，特朗普總統已授權美國海軍醫院船USNS Comfort開往紐約港，以協助紐約的醫療保健系統應對新冠病毒爆發所需要的可用床位。

庫莫週二說，根據專家預測，疫情將在未來45天里達到高峰，屆時紐約州的醫院需要55000至11萬張普通病床，而目前全州醫院只有53000張；需要急診加護病床（ICU） 18500至37000張，目前只有3000張，80%使用中。

之前，他在紐約時報上發表公開信，呼籲特朗普總統動用美軍工程力量為紐約州加建這些設施。

週三，庫莫州長說，紐約州因新冠病毒住院人數為264人，住院率從一天前的15%至19%上升到23%。另外，有108人治愈出院。

此外，紐約市長白思豪主張發布全市居家庇護令（shelter-in-place），但州長庫莫則不同意。庫莫說，發布這樣的命令需要州政府批准，他沒有這樣的計劃。而且他認為，各城市需要協調行動。

隨著新冠病毒測試的加快和擴大，預計未來數日的感染人數還會繼續上升。

市長白思豪表示，從周四開始，紐約市每天可做5,000次新冠病毒測試。測試結果需1到2天，大約是現在等待時間的一半。

但白思豪同時表示，疑似有冠狀病毒症狀人應居家隔離等待3到4天，而不應立即打電話給醫生或去急診室，非病情惡化才應該去看醫生。

白思豪還宣布，該市將發起一項公共運動，以招募更多的醫護人員。他將這項努力描述為“戰時動員”努力，以招募更多的醫護人員，幫助應對危機。

民間志願者正組織起來幫助居家的老年人和體弱多病者運送食物。一個名為《無形之手》的組織自上週四在臉書上發起，到週二已經有一個網站和1500名志願者。他們的網站上寫道：“如果您有父母、祖父母、朋友或其他親戚需要幫助，請替他們填寫這張表格。”他們目前在紐約市曼哈頓、布魯克林、皇后區、澤西城和Riverdale提供此項代購食物送貨到家的服務。

美國出軍艦型能到

支那隻船入水整好未

入水先好，全船連病毒沉落海底

如果美國疫苗或特效藥研發成功
將會繼二戰之後，美國再次拯救世界

害撚4啲魚

已經比自己導彈擊沉

Cls 個增幅

之後唔夠檢測盒子 現在惡利回吐

魚冇肺架喎

佢真係好型

係上面醫會唔會暈船浪

人口密度愈密集愈死

流動火神山

已經試緊藥，全力加緊速度，OK 就推，另外聽過好似做到測試普及化，係屋企都可以做，will see.....